在海關撒野

在海關撒野 - 高慧然

日本海關檢疫犬在一對中國老夫婦的行李篋中嗅出肉類氣味，要求老夫婦開篋檢查，兩個人一開始斷然否定攜帶肉食類製品，繼而不理關員要求想擅自推篋離開。被攔下後開始發爛渣，聲大夾惡地質問關員，「為甚麼要檢查？如果查不出來要你們道歉！」

結果，關員從他們的行李中搜出十公斤肉類製品，他們又狡辯是送給住在日本的親戚的手信，「他們都是住在日本的中國人，他們吃不壞的。」試圖搶回這些被搜出來的違禁品。強搶不成，中國大媽索性在海關放聲嚎哭，邊哭邊罵。日本關員雖不勝其擾，仍耐性講解兩個多小時，才把違禁品沒收，讓這對中國老人入境。

令人極度氣憤，不是氣中國人，而是氣日本海關關員過份軟弱。

任何國家海關關員都有權檢查入境者行李，查不出要道歉？這是誰定的規矩？入境者不守規矩，就應該第一時間拒絕他們入境。搜出十公斤肉類製品，已經有足夠理由懷疑他們做商業用途，居然不用罰款？

澳洲入境管制非常嚴謹，其他國家是抽樣檢查，澳洲的非申報通道則幾乎是逐個入境者檢查，或被檢疫犬嗅，或用X光機照。一機數百人之中，往往只有十個八個「幸運兒」被關員大手一揮放行。我被免檢放行過三次，但不清楚關員的標準是甚麼。

這對老夫婦如果去澳洲海關撒野，一定不會是沒收違禁品那麼簡單。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
他們都是孟晚舟 (馮睎乾)

下一則
下一則
「本土派」是什麼？ (古德明)